{
    "question": "Fosil yang di temukanpada lapisanpleastosen bawah adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lapisan jetis (lapisanpleastosen)</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf saya tidak tau pertanyaannya</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebelum-meninggal-khalifah-abu-bakar-bertanya-kepada-para-sahabat-872",
            "question": "Sebelum meninggal Khalifah Abu Bakar bertanya kepada para sahabatnya tentang penunjukan Umar Bin Khattab sebagai penggantinya. beliau menanyakan hal itu kepada Abdurrahman bin Auf Utsman bin Affan asid bin hudhair al-ashry dapat kita ambil dari Cara pengangkatan Khalifah Umar Bin Khattab    \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap positif yang dapat kita ambil yaitu musyawarah / mufakat.</p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena, berkat musyawarah yg dilakukan itu</p><p></p><p>masalah dapat segera terpecahkan. keputusan yang dihasilkan mempunyai nilai keadilan. hasil keputusan yang diambil menguntungkan semua pihak. dapat menyatukan pendapat yang berbeda.</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "daily-quizz-rule-jangan-nyalin-jangan-ngasal-yang-jawab-perta-879",
            "question": "DAILY QUIZZ    RULE : JANGAN NYALIN, JANGAN NGASAL, YANG JAWAB PERTAMA + BENER DI FOLLOW\r\n\r\nSebutkan faktor-faktor yang mendorong Samudra Pasai menjadi kerajaan besar!\r\n\r\nGood luck..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. melemahnya sriwijaya</p><p>2. kekayaan alam yang melimpah</p><p>3. letak strategis</p><p>4. pusat islam dan perdagangan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p><p>maaf kalau salah yaa... </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kategori soal : bab pelajaran </p><p>Samudera pasai berkembang pesat </p><p>kelas : 7 SMP/VII SMP </p><p></p><p>*** faktor - faktor kerajaan samudera pasai berkembang pesat yaitu : </p><h3> faktor letak strategis</h3><p>karena kerajaan samudera pasai dekat dengan selat malaka. selat malaka adalah selat yg ramai dengan para pedagang dan orang asing, hal itu yg menyebabkan samudera pasai berkembang pesat </p><h3> faktor raja samudera pasai bersikap terbuka</h3><p>ia sangat memperhatikan masyarakatnya agar hidup aman, adil, dan makmur, perbedaan derajat tidak menghalangi niat baik sang raja</p><h3> faktor adanya hasil rempah - rempah</h3><p>seperti lada, bawang, dan kemiri </p><h3> faktor kerajaan samudra pasai mengeratkan perdagangan pada India dan china </h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>#semogamembantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-4-8-2-x-2-5-2-adalah-a-9-b-7-c-7-d-156",
            "question": "Hasil dari -4 + 8 : (-2) x 2 + 5 -2 adalah...    A. -9\r\nB. -7\r\nC. 7\r\nD. 9. pls bantu jawab :)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. -7</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalau Jika Salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-antara-al-quran-dengan-hadits-qudsy-747",
            "question": "Jelaskan !! perbedaan antara al qur\u2019an dengan hadits qudsy.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Perbedaan antara hadits qudsi dan al-Qur`an</p><p>Bahwa lafazh dan makna al-Qur`an berasal dari Allah Subhanahu wa Ta&#039;ala sedangkan hadits qudsi tidak demikian, alias maknanya berasal dari Allah namun lafazhnya berasal dari nabi.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalok salah semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-pendapatmu-mengapa-ada-persaingan-di-d-157",
            "question": "Menurut pendapatmu mengapa ada Persaingan di d\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><ul><li>terjadinya prbedaan kpentingan dan pandangan hdp</li><li> prbedaan nilai dan norma sosial</li><li> prbedaan nilai2 kbudayaan</li><li>prbdaan status dan peran sosial</li><li> pengaruh unsur2 kbudayaan</li></ul><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-kebesaran-allah-swt-yang-di-dimilikinya-sebagai-tuhan-semes-147",
            "question": "Sifat kebesaran allah swt yang di dimilikinya sebagai tuhan semesta alam hal ini di sebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ar-Rabb yang maha mengatur dan menguasai alam semesta. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kaum-anshor-mengusulkan-sebagai-pengganti-nabi-muhammad-saw-880",
            "question": "Kaum anshor mengusulkan.... Sebagai pengganti Nabi Muhammad Saw\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Terdapat perbedaan pendapat antara kaum Muhajirin dan Anshar karena kaum Muhajirin mengusulkan Abu Bakar as Shiddiq, sedangkan kaum Anshar mengusulkan Sa&#039;ad bin Ubadah sebagai pengganti nabi Muhammad SAW.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "orang-yang-berusaha-menjaga-lisannya-dari-ucapan-yang-dapat-meluk-134",
            "question": "Orang yang berusaha menjaga lisannya dari ucapan yang dapat melukai perasaan orang lain adalah contoh perilaku beriman kepada malaikat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Raqib dan Atid</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Malaikat Raqib dan Atid adalah pencatat amal baik dan buruk</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kepada Malaikat Raqib dan Atid</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Malaikat Raqib mencatat amal perbuatan baik</p><p>Malaikat Atid mencatat amal perbuatan buruk </p><p></p><p></p><h3>maaf klo salah </h3><h3>smg membantu^^</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-murid-nabi-isa-adalah-452",
            "question": "Jumlah murid nabi Isa adalah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>12 orang </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-meja-berbentuk-lingkaran-garis-tengahnya-100-cm-tentukan-k-708",
            "question": "Sebuah meja berbentuk lingkaran garis tengahnya 100 cm Tentukan keliling lingkaran\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>Dik:</p><p>Diameter = 100 cm</p><p>Jari-jari = 0,5 x diameter</p><p></p><p>            = 0,5 x 100 cm</p><p></p><p>            = 50 cm</p><p></p><p>Dit:</p><p>Luas = .. ?</p><p></p><p>Jawab:</p><p>Luas = \u03c0 x r\u00b2</p><p></p><p>        = 3,14 x 50 x 50</p><p></p><p>        = 3,14 x 2500</p><p></p><p>        = 7.850cm</p><p></p><p>sorry klo slh</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}